紅磡站鋼筋造假 或鑿牆檢查

2018年08月30日

紅磡站鋼筋造假 或鑿牆檢查

【沙中綫醜聞】

【本報訊】立法會交通事務委員會明日召開特別會議，討論沙中綫紅磡站擴建工程（圖）造假事件。港府在事件被質疑監管不力，紅磡站擴建月台是否安全仍成疑問。運房局及路政署在最新提交立會文件中，承認港府現時不掌握車站擴建實際建造細節，不排除要鑿開月台層板接駁位石屎檢查。

政府未能掌握建造細節

紅磡站擴建工程造假醜聞揭發已3個月，本月初港鐵更被發現提交政府的報告有問題，不單被指擅改建造圖則，接駁月台層板及連續牆的螺絲頭數量亦前後不符，港府最終下令港鐵將沙中綫工程管理層「炒魷」。

港府目前仍無法確認紅磡站新建月台層是否安全，港府在文件指出，雖然港鐵聘請的獨立專家，6月已提交負重荷載測試建議。不過鑑於最新發展，需要再審視所有建造紀錄，釐清實際建造細節資料，才可考慮負重測試是否合適。

同時，當局亦要視乎專家意見，以及港鐵能否提供足夠可信納的資料，故不排除要鑿開月台層板螺絲接駁位置檢查。運房局又批評，港鐵至今仍未能解釋，早前在報告出現資料前後不一，以及擅改圖則原因，對此表示遺憾。

立法會鐵路事宜小組周五上午亦會召開特別會議，討論現有鐵路設施沉降，以及沙中綫工地影響附近樓宇沉降問題。港府在提交立法會文件指出，港鐵與屋宇署及機電署已決定成立新通報機制，當私人發展項目施工期間，令鐵路保護區監測點出現沉降，幅度達到需要停工水平，屋宇署將於48小時內，到受影響鐵路設施視察。機電署覆核數據後，會與屋宇署發出聯合公佈向公眾匯報。

運房局又指鐵路保護區設施受附近工程影響，需停工的沉降上限一般為20毫米，但不同鐵路設施結構、設施位置、地質狀況及施工方法，都對釐訂指標有影響，必要時會另行研究合適的沉降上限水平，而相關調整須先取得屋宇署同意。

■記者鄭啟源

上一則
上一則
貨櫃門柱藏毒運港 三人被捕

下一則
下一則
北大備忘錄揭逆權大狀被禁授課之謎 譚允芝另起爐灶仲裁課鬧雙胞